我並唔認為雨傘運動係失敗

冇雨傘運動 根本冇今日返送中運動嘅團結
點解要攞雨傘運動嘅所有嘢指責

雨傘冇成果嘅最大原因並唔係因為嘉年華
而係因為我哋唔團結 訴求亦都太多
我哋根本係之後好多人都冇再出嚟幫手
亦都好多人互相指責

但係雨傘運動令我哋成長 令我哋學習
成為一個好好嘅啟蒙運動
當年我地亦都做咗一個好好嘅榜樣
比而家嘅後生聽 運動嘅重點係要做啲咩

請大家喺個憤怒中醒一醒
毋忘運動初心

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

我 地 輸 在 行 動 力 細 ，大 家 太 睇 少 自 己

Agger 所有嘢都有連鎖效應

失敗乃成功之母
承認失敗有乜問題

雨革失敗最大原因係勇武同和理非各自為戰，和理非大台化被騎劫，根本完全唔撚關唱歌事

當然冇錯啦
雨傘係有失敗嘅地方
但係唔應該全盤唾棄

你可以話雨傘成就咗今次運動
但都要承認雨傘失敗嘅事實
你問心雨傘爭取倒乜野

回錯po

無人唾棄
但好明顯2014係失敗

或者咁講 爭取唔到訴求係失敗 當然係現實
但係爭取咗今次反送中嘅民心 同凝聚力
亦都教識左好多香港人點做一場運動
未必所有嘢都要反對

Push
[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

Butterfly effect

問題係而家好多人都覺得2014年係一場嘉年華
但係我覺得嘉年華並唔係失敗嘅主因
但好多時巴打覺得 2014年=嘉年華=失敗

唔係失敗係咩階段性勝利？
失敗乃成功之母承認咗先有可能成功

失敗乃

Agree 我一直覺得有兩傘先有兒加

好老實講 我覺得香港社運既發展係全靠雨傘運動

雖然戴教授句野係柒柒地 不過都算叫做社運既開始

嘉年華化係其中一樣要提防嘅嘢
每個人時間都有限太沉迷就不了

太沉迷當然啦
但係既然知道雨傘失敗嘅原因係互相指責
值唔值得為咗一首歌 勾起一樣更嚴重嘅後果
雨傘失敗係因為我哋對暴力嘅抗拒
今次我哋就抗拒和理非
你諗下 其實係咪好類似

因為歌係好個人品味嘅事實係好多爭議
唔駛太介懷

汲取教訓
不分化 不割席 不篤灰

香港人既終極一戰一輸就變新疆

所以無論你覺得戴耀廷係點都好，歷史上總會有佢的記載

淨係睇結果嘅話係失敗嘅

但係失敗還失敗
我地所有人都能從錯誤中學習
咁就冇浪費上次嘅教訓

失敗乃成功之母
雨傘係時代老母

佢嘅回應係
佢唔止要撒回送中
佢仲要撒回四大訴求
你唔妥協 就要升級！

【913升級? 升撚咗去邊】
914 915 拆鐵! ⚑
個個站都要人

冇錯

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

當時勇武和理非互相敵視（當然和理非嗰邊有一堆左膠）以致失敗，其實呢種敵視情況到今日依然存在，係意識到大家唔坐埋同一條船就一齊死咁解。

推！打爭從未停過，雨傘運動係其一波，推起打爭湧浪；梁天琦也是其中一浪，邊個諗到「光復香港時代革命」去到今日寫埋落歌入面。

一浪高過一浪，終有一日一定淹沒黑暗

雨傘運動根本民意基礎不足, 有份參加既人唔夠多，只係爐內人以為自己代表全香港

同今次200萬人connect落去成個運動，差天共地

「愛與和平嘅力量可以穿透坦克車嘅裝甲，去到嗰啲指揮坦克車嘅人。」-佔中發起人戴耀廷

多次和平遊行都冇用 612個日如果大家仲舉起雙手 冇set deadline然後衝擊立法會防線 送中條例相信已經通過咗

冇錯 我都感受到呢種敵視
或多或少 巴打們心入邊都有屬於自己嘅政治潔癖
隨住呢場運動時間耐咗 越嚟越發現呢個問題

爭取到更多人關心政治
有好多野唔可以用實質得到既野黎衡量
承先啟後

雨傘教我地要不分化，不篤灰，不割席，所以我地今時今日行到呢步

唱歌如果可以比一啲平時無能力遊行，整牆嘅人參與，其實係好事，因為呢個係佢哋嘅第一步

如果調返轉，唱歌令到原本有遊行，文宣，整牆，甚至勇武嘅人變到只係唱歌，咁就係所謂嘉年華化，係邁向失敗嘅一步

當然係冇錯啦 我都覺得呢啲太過左膠嘅言論係反智
但係唔應該將嘉年華定性為有問題

我覺得兩件事係冇衝突 至少可以各有各做
但係如果要用指責造成衝突
後果必然重回雨傘最後嘅路

至少當我地提出問題嘅時候
會唔會可以用一個比較善意嘅方式？
我諗好多和理非嘅人 係知道有問題
但係指出嘅方式唔同 好可能會令到佢唔開心

雨傘起碼令朱經偉七警其中五警入獄，反送中一個警員都無俾人告，除左唔關示威者事既北區醫院嗰單。

阿Q精神

我永遠唔會忘記隔離龍和道打到仆街, 我一個人係夏愨道大嗌叫人過去幫手, 班金鐘人仲"係咩碰"

Carnival 同carnival 加勇武 分別
已經唔同

咪撚玩啦

傘運催化左本土派嘅進程，令本土主義崛起，當年青政係因為佢地對大台，對飯民好失望而組隊選區議會立法會
本民前嘅創始成員更加係反對傳統大台，主張以武制暴，所以先組織政黨，最後天琦仲係新東攞六萬幾票（好掛住你啊），你再睇吓當日天琦講嘅八字真言而家全部人都識
雨傘運動本質上失敗，但係佢嘅影響一路都係到

唔係咁講㗎 啟蒙運動呢個概念係歷史上不嬲都有

清朝公車上車 之後五四 六四 呢啲大型運動
有邊一次唔係失敗吖
但係佢地真係造就左學生救國嘅風氣
同埋民眾運動嘅凝聚力

失敗又點 我地最終目標唔係一兩次城功咁簡單

辛苦你了巴打
明白嘅 當初香港人對暴力有潔癖
今時今日唔會再咁 因為我哋學精咗

有同感，雨傘其實啟蒙左好多人。
亦將爭取自由嘅種子播開左

Push

唱歌係冇問題，如果可以唱埋美國國歌，就更好
唱願榮光歸香港同美國國唱係可以同時進行
可以睇下呢個post呀手足

雨傘同魚蛋教識我地唔可以分化，割蓆，同篤灰
前人流過嘅血同淚，留比我地呢個大原則
兄弟爬山，希望所有人都記得